\section{Bitcoin}

\begin{description}
\item[Satoshi]\cite{satoshi}
\item[Decentralized Ledger]
\item[Timestamps]
\item[Transactions]
\item[Merkle Trees]


 \begin{figure}[!ht]
 \centering
  \includegraphics[width=\textwidth]{../../img/merkleTree.png}
  \caption{Merkle Tree}
\end{figure}
\end{description}




\subsection{Blockchain}


\begin{figure}[!ht]
\centering
  \includegraphics[width=\textwidth]{../../img/bitcoin_blockchain.png}
  \caption{Bitcoin Blockchain}
\end{figure}



 
\newpage


  
\subsection{Mining}
Byzanthine
\subsubsection{Proof-of-Work}
Die Voraussetzung einen selbst erstellten Block der Blockchain anzuf"ugen ist
der Nachweis einer realweltlichen Arbeit. Miner Knoten f"ugen dem Blockheader
ein Feld (nonce) hinzu, so da"s dessen SHA-256 Hash eine Grenze (target)
unterschreitet. Das Finden einer geeigneten Nonce ist ausschlie"slich
(\ref{collres}) durch wiederholtes Ausprobieren m"oglich. Die Schwierigkeit
(difficulty) eine Nonce zu finden steigt mit dem Absenken des Target. Die
Difficulty wird regelm"a"sig derart angepasst, da"s das Gesamtnetz zum
Mining eines Blockes im Mittel 10 Minuten ben"otigt. Die realweltliche geleistete
Arbeit ist der zum Proof-of-Work erforderliche Stromverbrauch.
\subsubsection{Prozedur}
\begin{enumerate}
\item W"ahle den Block am Ende der l"angsten Kette in der
Blockchain als Vorg"angerblock um die Wahrscheinlichkeit zu maximieren, da"s
der eigene Block "uberlebt.
\item Verbinde neue Transaktionen nach Belieben zu einem Block und
f"uge eine Block-Reward Transaktion ein, die dich beg"unstigt.
\item Arbeite am Proof-of-Work f"ur deinen Block und verbreite
diesen bei Erfolg im Netzwerk.
\item Aktzeptiere einen neuen Block, falls 
\begin{itemize}
\item keine Transaktion bereits ausgegeben
(double spent) ist 
\item alle Transaktionen kryptographisch valide (signiert) sind
\item der Proof-of-Work erbracht ist
\end{itemize}
\item Verl"angere
die Blockchain um den neuen Block und fahre mit Punkt 1 fort, falls der Block,
an dem du gerade arbeitest, nicht mehr der l"angsten Kette folgt.
\end{enumerate}


\begin{figure}[!ht]
\centering
  \includegraphics[width=\textwidth]{../../img/chain.png}
  \caption{L"angste Kette}
\end{figure}

\newpage



\subsubsection{Hardware und Stromverbrauch}
% \begin{description}
% \item[CPUs]Central Processing Units
% \item[GPUs]Graphics Processing Units
% \item[FGPAs]Field-programmable gate arrays
% \item[ASICs]Application-specific integrated circuits
% \item[Mining Farms]
% \end{description}

\begin{tabular}{l|l|r|r}
\multicolumn{4}{c}{\bf Hardware-typische Hash-Power [MH/s]}\\\hline
\multicolumn{2}{c|}{Typ}&von&bis\\\hline
CPU&Central Processing Unit&0.1&30\\\hline
GPU&Graphics Processing Unit&1&150\\\hline
FGPA&Field-programmable gate arrays&100&800\\\hline
ASIC&Application-specific integrated circuits&2000&7000000\\\hline
\multicolumn{4}{l}{\scriptsize Stand Juli 2016}
\end{tabular}


\begin{tabular}{ll}

Difficulty&$2.15 \cdot 10^{11} \cdot 2^{32} \mbox{H} = 9.2 \cdot 10^{11}
\ \mbox{GH}$\\
Hashrate Gesamtnetz& $1.5 \cdot 10^{9} \ \mbox{GH}/\mbox{s}$\\
Blocktime& $\mbox{9.2}/\mbox{1.5} \cdot 10^{2} \ \mbox{s}= 613 \ \mbox{s}$\\
Stromverbrauch ASIC& $0.6 \ \mbox{Ws}/\mbox{GH}$\\ 
Leistung Gesamtnetz& $0.6 \  \mbox{Ws}/\mbox{GH} \cdot 1.5 \cdot 10^{9} \ 
\mbox{GH}/\mbox{s} = 9 \cdot 10^{2} \ \mbox{MW} $\\
Stromverbrauch pro Block& $9 \cdot 10^{2} \ \mbox{MW} \cdot
613\ \mbox{s} = 1.5 \cdot 10^{2} \ \mbox{MWh} $\\
Block Reward& $25\ \mbox{\bitcoin} = 25 \cdot 640\ \mbox{\$} = 16000\
\mbox{\$}$\\ 
Transactions pro Block&1400\\ 
Stromverbrauch pro Transaction&$ 1.5 \cdot 10^{2} \ \mbox{MWh}/1400  = 107\
\mbox{kWh} $\\
Transaction Reward& $\mbox{16000}/\mbox{1400}\ \mbox{\$} = 11.43\ \mbox{\$}$\\
Stromverbrauch pro Jahr&$9 \cdot 10^{2} \ \mbox{MW} \cdot
3600 \cdot 8760\ \mbox{s} = 2.8  \ \mbox{TWh} $\\[1ex]
{\em Stand Juni 2016}
\end{tabular}
\\\\
Wer bezahlt das?\\
Block Reward Halving Juli 2016\\

\newpage

\begin{figure}[!ht]
 \centering
  \includegraphics[width=400pt]{../../img/power.png}
  \caption{Bitcoin Power Consumption}
\end{figure}
  
	
Bitcoin Could Consume as Much Electricity as Denmark by 2020
\url{http://motherboard.vice.com/read/bitcoin-could-consume-as-much-electricity-as-denmark-by-2020}

\subsection{OP\_RETURN}

\url{http://www.bitcoinstrings.com}


\subsection{Grenzen}
Miner Zentralisierung\\Der Stromverbrauch von Irland\\Blocksize

\section{Altcoins}

\begin{description}
\item[Ripple]
\item[Litecoin]
\item[Dash]
\item[Peercoin]
\item[Nxt]
\item[Lisk]


\end{description}
